時鐘數學題

時分秒針有沒有可能做出兩個90度角
例如:九點零分15秒 依個例子明顯分針不是正零 所以不是答案
要求 3支針不能重疊
最好秒針是整數

細細個自己就有依個問題 但一直都無諗過答案

三點正零45秒?

有

時針同分針都移動左 而時針比分針慢 所以不是

m-(h+m/60)*5=15
代h=0得m=180/11

要搭正數字？

唔係幾明你答案係咩

秒針最好是
秒針如果不是每一個小時至少都有1次 比較容易找到

睇漏左要埋秒針

8點11分56秒算唔算

也許沒有正確答案 只有最接近的答案

因為時，分，秒鐘被定義成整數
所以exact solution可能只可以以近似形式表達

我也在尋找中 說不定會有一個正確答案

如果我地定義 時，分一定要係整數而秒只須是實數就有可能計到。因應時分秒針嘅次序，應該會有6個case。

利申：目前淨係計左一個，冇整數解
（做得有啲急，可能有錯）

巴打你D字好整齊

我將你條2式 兩個case 都試完 秒只可以0 分針才會整數
這樣應該是沒有正確答案了

6點45分00秒

當我無講過